{
    "questions": [
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Где живет Иегова?",
            "explain": "Дом Иеговы небо!\n(1 Царей 8:27)",
            "right": "на небе",
            "wrong1": "в доме",
            "wrong2": "в море",
            "wrong3": "под землёй"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "За сколько творческих дней\nБог все создал?",
            "explain": "За шесть творческич дней.\nСвет, небо, сушу и зелень,\nвид солнца и луны,\nптиц и морских животных,\nживотных и человека\n(Бытие 1 глава)",
            "right": "щесть",
            "wrong1": "три",
            "wrong2": "семь",
            "wrong3": "пять"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Из чего Иегова сделал человека?",
            "explain": "Человек был образован\nиз земной пыли\n(Бытие 2:7)",
            "right": "земли",
            "wrong1": "игрушек",
            "wrong2": "воздуха",
            "wrong3": "дерева"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Как называлось место\nкуда Иегова поместил\nпервых людей?",
            "explain": "Бог насадил сад\nи назвал его Эдемом\n(Бытие 2:8)",
            "right": "Эдем",
            "wrong1": "Иерусалим",
            "wrong2": "Вавилон",
            "wrong3": "Израиль"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Сколько рек было в Эдеме?",
            "explain": "Четыре реки!\nФисон, Гихон,\nХиддекель, Евфрат\n(Бытие 2:8)",
            "right": "четыре",
            "wrong1": "две",
            "wrong2": "одна",
            "wrong3": "три"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Как звали первую\nчеловеческую пару?",
            "explain": "Первыми людьми были\nАдам и Ева\n(Бытие 3:20)",
            "right": "Адам и Ева",
            "wrong1": "Авраам и Сарра",
            "wrong2": "Исаак и Ревекка",
            "wrong3": "Давид и Аввигея"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Первый рожденный человек?",
            "explain": "Ева первым родила Каина\n(Бытие 4:1)",
            "right": "Каин",
            "wrong1": "Авель",
            "wrong2": "Иисус",
            "wrong3": "Адам"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Какой человек стал\nпервым братоубийцей?",
            "explain": "Каин напал и убил Авеля\n(Бытие 4:8)",
            "right": "Каин",
            "wrong1": "Навуходоносор",
            "wrong2": "Нимрод",
            "wrong3": "Ахаз"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Как звали третьего\nсына Адама?",
            "explain": "Третим родился Сиф\n(Бытие 4:25)",
            "right": "Сиф",
            "wrong1": "Енос",
            "wrong2": "Енох",
            "wrong3": "Каинан"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Какой человек прожил\nдольше всех?",
            "explain": "Мафусал прожил 987 лет!\n(Бытие 5:27)",
            "right": "Мафусал",
            "wrong1": "Моисей",
            "wrong2": "Исаак",
            "wrong3": "Ной"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Сколько детей было у Ноя?",
            "explain": "У Ноя был Сим, Хам и Иафет!\n(Бытие 6:10)",
            "right": "трое",
            "wrong1": "один",
            "wrong2": "семь",
            "wrong3": "десять"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Как назывались дети\nзлых Ангелов рожденных на земле?",
            "explain": "От злых Ангелов рождались гибриды\nогромные и злые люди\n(Бытие 6:4)",
            "right": "Нефилимы",
            "wrong1": "Филистимляне",
            "wrong2": "Сирийцы",
            "wrong3": "Вавилоляне"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Назови размеры ковчега в локтях",
            "explain": "Длинна 100 локтей,\nширина 50 локтей,\nвысота 30 локтей\n(Бытие 6:15)",
            "right": "100х50х30 локтей",
            "wrong1": "100х100х100 локтей",
            "wrong2": "80х40х20 локтей",
            "wrong3": "20х20х30 локтей"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Сколько человел спаслось\nв ковчеге?",
            "explain": "Ной, его жена, три сына с женами\n(Бытие 7:7)",
            "right": "восемь",
            "wrong1": "шесть",
            "wrong2": "двое",
            "wrong3": "десять"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Сколько чистых животных\nнужно было взять в ковчег?",
            "explain": "По паре нечистых\nи по семь чистых\n(Бытие 7:2)",
            "right": "семь",
            "wrong1": "пару",
            "wrong2": "десять",
            "wrong3": "три"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Сколько дней продолжася потоп?",
            "explain": "Сорок дней и сорок ночей\n(Бытие 7:17)",
            "right": "сорок дней",
            "wrong1": "тридцать дней",
            "wrong2": "год",
            "wrong3": "шесть дней"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Где остановился ковчег\nпосле потопа?",
            "explain": "На горах Арарат\n(Бытие 8:4)",
            "right": "Аррат",
            "wrong1": "Иерусалим",
            "wrong2": "Сахара",
            "wrong3": "Вифлеем"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Какую птицу Ной выпустил\nпервой после потопа?",
            "explain": "Ворон был первым\n(Бытие 8:7)",
            "right": "ворона",
            "wrong1": "голубя",
            "wrong2": "попугая",
            "wrong3": "воробушка"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Сколько времени Ной и его\nсемья пробыли в ковчеге?",
            "explain": "Примерно год\n(Бытие 7:11, 12, 24; 8:2—6, 10, 12—14)",
            "right": "год",
            "wrong1": "пол года",
            "wrong2": "три месяца",
            "wrong3": "два года"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Какой знак дал Иегова\nчто больше не наведет потоп?",
            "explain": "Бог дал радугу\n(Бытие 9:13)",
            "right": "радугу",
            "wrong1": "россу",
            "wrong2": "грозовые тучи",
            "wrong3": "закат солнца"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Когда Иегова разрешил\nлюдям кушать мясо?",
            "explain": "Сразу после потопа\nИегова разрешил кушать мясо\n(Бытие 9:2-4)",
            "right": "после потопа",
            "wrong1": "в раю",
            "wrong2": "в первом веке",
            "wrong3": "в Египте"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Кто был назван другом Бога?",
            "explain": "Авраам имел дружеские\nотношения с Иеговой\n(Иакова 2:23)",
            "right": "Авраам",
            "wrong1": "Иаков",
            "wrong2": "Иов",
            "wrong3": "Павел"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Как звали жену Араама?",
            "explain": "Сарра была женой Авраама\n(Бытие 16:1)",
            "right": "Сарра",
            "wrong1": "Авигея",
            "wrong2": "Мария",
            "wrong3": "Марфа"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Как звали вторую жену Араама?",
            "explain": "Сарра отдала Аврааму\nсвою служанку Агарь\n(Бытие 16:3,4)",
            "right": "Агарь",
            "wrong1": "Сарра",
            "wrong2": "Ева",
            "wrong3": "Марфа"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Сколько детей было у Араама?",
            "explain": "Измаил и Исаак\n(Бытие 16:15; 21:1,2)",
            "right": "двое",
            "wrong1": "трое",
            "wrong2": "один",
            "wrong3": "десять"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Из какого горорда ушел Авраам?",
            "explain": "Ур был горордом где\nродился и жил Авраам\n(Бытие 11:28)",
            "right": "Ур",
            "wrong1": "Иерусалим",
            "wrong2": "Иерехон",
            "wrong3": "Коринф"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Когда Иисус стал царем?",
            "explain": "По пророчеству Даниила\nИисус воцарился в 1914 году!\n(Даниила 4 глава)",
            "right": "1914 н.э.",
            "wrong1": "29 н.э.",
            "wrong2": "1935 н.э.",
            "wrong3": "пятидесятницу 33 н.э."
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Сколько сыновей было у Иакова,\nсына Исаака?",
            "explain": "У Иакова было двенатцать детей!\nРувим, Симеон, Левий,\nИуда, Дан, Неффалим,\nГад, Асир, Иссахар,\nЗавулон, Иосиф и Вениамин\n(Бытие 29:32—30:24; 35:16—18)",
            "right": "двенадцать",
            "wrong1": "один",
            "wrong2": "десять",
            "wrong3": "три"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Как звали первого царя Израиля?",
            "explain": "Первым царем\nИегова избрал Саула!\n(1 Самуила 10:1, 24)",
            "right": "Саул",
            "wrong1": "Давид",
            "wrong2": "Соломон",
            "wrong3": "Ахаз"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Как звали самого\nсильного человека?",
            "explain": "Самсон был помазанником Иеговы,\nи имел длинные волосы!\n(Судей 13-16 главы)",
            "right": "Самсон",
            "wrong1": "Ионафан",
            "wrong2": "Иеффай",
            "wrong3": "Маной"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Сколько лет Израиль ходил\nпо пустыне?",
            "explain": "Израиль проявил неверность Иегове\nв последствии 40 лет\nскитался по пустыне!\n(Числа 13:25—33; 14:26—34)",
            "right": "40 лет",
            "wrong1": "70 лет",
            "wrong2": "30 лет",
            "wrong3": "25 лет"
        },
        {
            "difficulty": 0,
            "question": "Сколько казней Иегова навел\nна Египет?",
            "explain": "Десять казней!\nВода в кровь, лягушки, кусичие мошки,\nбольшие мухи, умерал скот,\nужасные нарывы, гром и град,\nсаранчa, три дня тьма,\n смерть первенцев",
            "right": "десять",
            "wrong1": "три",
            "wrong2": "восемь",
            "wrong3": "шесть"
        },
        {
            "difficulty": 1,
            "question": "Что означает Сатана?",
            "explain": "Сатана главный Противник Бога\n(Иов1:6)",
            "right": "Противник",
            "wrong1": "Злой",
            "wrong2": "Нехороший",
            "wrong3": "Ужасный"
        },
        {
            "difficulty": 1,
            "question": "Что означает Дьявол?",
            "explain": "Злой Ангел оклеветал Бога\n и стал Дьяволом\n(Иов1:6)",
            "right": "Клеветник",
            "wrong1": "Противник",
            "wrong2": "Нехороший",
            "wrong3": "Ужасный"
        },
        {
            "difficulty": 1,
            "question": "Где записанно первое\nбиблейское пророчество?",
            "explain": "Вражда между семенем\nСатаны и Богом,\n и в конце победа Иеговы\n(Бытие 3:15)",
            "right": "Бытие 3:15",
            "wrong1": "Бытие 1:1",
            "wrong2": "Даниила 4:4",
            "wrong3": "Матфея 24:14"
        }
    ]
}